[認真請教] 陳水扁 vs 蔡英文，兩個民進黨政府，點解外界評價差咁遠？

陳水扁政府係真係咁垃圾，定係只係當年俾大陸帶風向先搞成咁？

認真請教，謝謝。

當年國民黨影響力重好大
依家資訊流通加上新生代冒起

不過最重要當年無林鄭助攻

阿扁改革力實勁過小英

只可惜她等到了浸浸，他等不到小布希

所以其實只係時勢嘅分別？實際上兩者差距唔算太大？

阿扁改革力實勁過小英 -> 可唔可以講多d

當年反共情緒冇咁高掛
利申: 9up

陳水扁政府其實唔廢係急 當年基建開支成本好過KMT,仲要擴充軍備 但馬英九個8年冇撚哂

可以看PTT網友的文章跟留言討論：

小英在民進黨的歷史地位已經超越阿扁了嗎？

講真未必... 但佢真心好彩... 周子瑜事件，777肋攻 個4年其實做的野都比人狂屌

阿扁8年民進黨立委都唔過半
小英控制到國會好做好多

阿扁向護照加Taiwan
如果唔係鬼佬真係唔識分台灣人

好偉大
佢做好多

其實時期問題

因為阿扁果陣未有柒婆出現

阿扁推行教育改革，將歷史教育去中国化，加強台灣歷史，增加天然獨年輕一代。

突發 自撚私留學生剪手帶 違反隔離令 開左ig page 幫手share

入ig page share班撚屌大頭

阿扁貪污單野流低哂

軍隊國家化

其實唔係林奠助攻，好多人都鬧緊蔡英文

原來陳水扁民望仲咁高

阿扁直情係將台灣既國民黨連根拔起

蔡英文年金改革嗰單真係做得好樣衰
又冇咩講得岀既政積
係叫做對外做得唔差
只可以話係時勢做英雄

年金改革多數人都支持

可惜魄力不夠，讓少數派佔盡風頭

人民難免怨懟小英

乜鳩呀

你真係唔知當年
國家資產=黨資產
國軍=黨軍

農民政治轉到精英政治

藍營有冇控制住立法院既分別

小英算唔算時勢造英雄

本身反共 追求民主社會
撞正香港革命 同 支那武漢肺炎
行既政策都好得民心

阿扁整核彈得罪美國佬 明顯係無辜

當年太多大中華膠

馬英九隻台奸開頭話要廢，但最後都唔敢。

當年阿扁眼高手低

依家小英說到做到

就算家陣有助攻都要English把握到先得
佢防疫工作真係做得好 夠果斷
香港政府有過沙士經驗一樣垃圾
不過最緊要其實係Korea Fish終極助攻

其實講起阿扁貪污
貪污程度係咪外間所講咁嚴重？
定係只係好似曾蔭權咁貪少少而俾人抹黑？

係有貪
但當年講台獨行先香港幾十年

有家庭就有貪念
小英得貓貓狗狗就冇痛腳

其實係成也阿珍 敗也阿珍

冇珍珍就冇阿扁從政

陳水扁想查拉法葉醜聞，但係連證人都死埋結果失敗，之後俾國民黨控制嘅法庭報復。

more

當年國民黨聲譽好，
而家國民黨剩係識得為反而反，無建設學人打口水戰，靠個吹水光頭佬，就真係笑死人。

應該話，而家防疫關頭要緊，國民黨真係冇料。

香港掉番轉，執政黨千瘡百孔，要靠民間自救。

呢個真係重點

第1係阿扁始終都控制唔到國會，跛腳鴨政府做乜都被國親阻住
04年總統選舉之後仲衰，因為以極小差距連任，藍營根本唔承認阿扁合法性
再加上之後又爆出自己老婆貪汙

其實貪D「錢」係資助民進黨黨友，收買海外民主人士，同用係一D唔方便開工數既項目。最貪係佢老婆，但因為義氣及報恩無同佢老婆割蓆，都幾無辜。

因為當年民進黨貪污腐敗
國民黨仲未咁親中

唔係國民黨太廢嘅話
蔡英文邊有得贏

當初傳阿扁想指染核武
係咪真

阿扁進取性，野心，手段
應該比蔡英文高

但當時整個國際環境對台灣不利
(所謂中美蜜月期，世界工廠中國)
阿扁想搞咩都搞唔起

如果今係台灣總統係阿扁
應該會利用香港問題
有咁大搞咁大

唔出奇，有核武既話台灣會變成東亞軍事強國，議價能力即刻大幅提升，分分鐘宣佈獨立大陸都吹佢唔漲